手足：車場油漆蓋不住思念

節錄

手足：車場油漆蓋不住思念

■年近八旬的李伯經過，當着警察面前向祭壇位置三鞠躬。江子堯攝

【本報訊】。。。。。。。。。。有街坊得知裁決結果後，到場為梓樂點蠟燭，即被警方截查並票控亂拋垃圾，她坦言對裁決「唔服」，很多疑團未解開。

相關新聞：祭壇守護者打游擊悼念

昨晚裁決有結果後僅一小時，開始有大隊警員陸續抵達「尚十祭壇」外戒備，又進入停車場內巡邏，至晚上約9時大隊PTU到場增援，氣氛緊張。

市民點蠟燭悼念遭票控

對於死因研訊結果，因點蠟燭被票控亂拋垃圾的街坊陳小姐坦言「唔服」，很多疑團無法解釋：「唔相信，點解咁重要嘅閉路電視竟然拍唔到？明明得一道門走，就喺嗰道門拍唔到？」亦有街坊緊貼研訊內容，同樣認為不少疑團仍未解開，指梓樂到底是意外還是被殺仍是個謎，目前的結果只是一個段落，給梓樂家人交代。

相關新聞：有緣街坊首響應呼籲出庭 是證人也是守護者「悲劇中找些好事」

至於尚德停車場內，梓樂墮下的二、三樓石壆位，大半年前已被領展用白布圍封。領展回應指改善工程早於2018年展開，至去年3月起擴展到該場區做翻新油漆工程，同時進行閉路電視改善工程，及於適當位置重鋪防滑設施。雖然有關梓樂的痕迹被牆壁上的白油蓋過，昔日掛滿紙鶴、遍地燭光花海不再，但細心看圍封的白布上有人留下「愛您」二字，石壆上仍留有一個「念」字。

尚德十字路口祭壇位置已圍上鐵板，。。。。。。。。。。」。

警禁留守 伯伯堅持鞠躬

每到夜幕低垂，尚十祭壇總會出現幾名警察展開長夜監視。路過的市民都不敢多作停留，惟年近八旬的李伯買餸經過，在警察面前向祭壇位置三鞠躬，更說：「我特登喺佢面前拜嘅，驚佢做咩呀，唔好驚佢。」居住尚德邨20多年的李伯過去每晚守候花壇，直至警方以限聚為由禁止聚集，他便不再留守，他負擔不起買花的錢，惟每次經過看到有花，便會肅立鞠躬致意：「有花即係有人紀念佢、拜祭佢，咁我又參加拜祭……我尊敬佢，佢係為正義犧牲咗。」

■街坊陳小姐昨晚獨自到停車場前點蠟燭，遭便衣警截停及票控亂拋垃圾。

死黑警

始終真相未明

係意外的話黑警使咁驚?

李伯同陳小姐
希望你地健康快樂

香港真係好多白卡佬，精神失常既人